%\input{../../../main.tex}
\input{../experiment/preamble.tex}

\teachermode\tagstrue
\printtrue
\begin{document}
	%% Средний балл за теорию
	%% 1 - 4; 2 - 3,6; 3 - 3,2; 4 - 2,4;
	%% Средний балл за задачи
	%% 1 - 3,6; 2 - 1,8; 3 - 1,6
	
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2020}{Контрольная}{8 класс}
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[xscale=.9, yscale=.65]
		\foreach \x in {-1,...,2} \draw[thick] ({4*\x-4},3) parabola bend ({4*\x-2},-1) ({4*\x},3) ({4*\x-4},-3) parabola bend ({4*\x-2},1) ({4*\x},-3);	
		\foreach \x in {-1,...,1} \draw[thick] ({4*\x-1},0) parabola bend ({4*\x},1) ({4*\x+1},0) ({4*\x-1},0) parabola bend ({4*\x},-1) ({4*\x+1},0);
		\draw[thick] (-8,3) parabola bend (0,1.45) (8,3) (-8,-3) parabola bend (0,-1.45) (8,-3);
		\begin{scope}[shift={(-8,0)}, rotate=-90]
		\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-1) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(8,0)}, rotate=90]
		\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-1) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(-4,0)}, rotate=-90]
		\fill[white, opacity=.75] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
		\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(4,0)}, rotate=90]
		\fill[white, opacity=.75] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
		\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
		\end{scope}
		\fill[white, opacity=.75] (-4,3) parabola bend (0,1.45) (4,3) -- (4,-3) parabola bend (0,-1.45) (-4,-3) -- cycle;
		\draw[thick] (-4,3) parabola bend (0,1.45) (4,3) (4,-3) parabola bend (0,-1.45) (-4,-3);
		\begin{scope}[rotate=-90]
		\fill[white, opacity=.75] (-3,0) parabola bend (0,-6) (3,0) parabola bend (0,6) (-3,0) -- cycle;
		\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-6) (3,0) (-3,0) parabola bend (0,6) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[rotate=-90]
		\fill[white, opacity=.75] (-1.45,0) parabola bend (0,-4) (1.45,0) (-1.45,0) parabola bend (0,4) (1.45,0);
		\draw[thick] (-1.45,0) parabola bend (0,-4) (1.45,0) parabola bend (0,4) (-1.45,0);
		\end{scope}
		\node at (0,-.15) {Имя: \rule[-1mm]{4cm}{.4pt}};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	
	
	\section*{Теория}
	\task{
		Докажите теорему Пифагора, используя соображения размерностей и подобия.
	}
	\libproblem{savchenko}{1.4.8a}
	\task{
		Выведите зависимость координаты от времени $x (t)$ при равноускоренном движении.
	}
	\task{
		%% Задача ниже переопределена и протеворичива. Например, давать g было не нужно.
		Петя бросил камень вверх с балкона. Ускорение свободного падения равно $g = 10\unit{м/с}^2$. На рисунке ниже представлен график зависимости высоты от времени $h (t)$ в течение первых $1{,}5\unit{с}$.
		Найдите:
		\begin{enumtask}
			\item Начальную скорость камня $v_0$.
			\item Момент времени, когда камень вернётся на изначальную высоту.
			\item Момент времени, когда камень упадёт на землю.
			\item Зависимость $h(t)$ для всего времени полёта.
		\end{enumtask}
	}
	\vspace{10pt}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\begin{tikzpicture}[scale=2.75]
		\draw[style = help lines, step=.5] (0, 0) grid (4, 2.5);
		\draw[->, very thick] (0, 0) -- (4, 0) node[pos = 1, below] {$t,\unit{с}$};
		\draw[->, very thick] (0, 0) -- (0, 2.5) node[pos = 0.96, left] {$h,\unit{м}$};
		\foreach \x in {0.5, 1, ..., 3.5}
			\draw[very thick] (\x, -0.05) -- (\x, 0.05) node[below = 0.3] {\footnotesize$\x$};
		\foreach \x in {10, 20, ..., 40}
			\draw[very thick] (-0.05, \x/20) -- (0.05, \x/20) node[left=0.3] {\footnotesize$\x$};
		\node[below left = 0.14] at (0, 0) {\footnotesize$0$};
		\draw[domain = 0 : 1.5, samples = 20, smooth, very thick]
			plot (\x, {-1 / 2 * (\x + 1) * (\x - 3)});
		\end{tikzpicture}
	\end{figure}
	
	\newpage
	\section*{Задачи}
	\setcounter{notask}{1}
	
	\libproblem{rayon}{2016-07-5}
	\libproblem{rayon}{2015-08-5}
	\libproblem{rayon}{2017-08-2}
}
\end{document}